
                      ¿Imprescindible? Por supuesto. Este film está a la altura de El Ultimo Hombre, de Mel Gibson;la noche más oscura, de Bigelow; Los últimos soldados de Bengasi, de Michael Bay, o el Ultimo superviviente, de Mark Wahlberg. Nadie puede negarme que todas estas películas están rodadas con una maestría y un manejo del suspense que las hace única, y Zona Hostil, dirigida por el español Adolfo Martínez (por todos los cielos, no es mexicano, como he leído en algunas noticias. Y eso que los mexicanos son magníficos directores), entra sin duda dentro de esta categoría.
Martínez aprovecha todas las bazas de este drama bélico, basado en hechos reales, y lo hace con la maestría de un veterano, a pesar de que se trata de su primer largometraje. La película es una magnífica muestra de la manera del manejo del suspense cinematográfico y se pasa en un suspiro. Todo transpira credibilidad, no hay precipitaciones ni escenas mal resueltas. Son 90 minutos que te mantienen literalmente pegado a la butaca. Todos los elementos juegan a favor y suman; las relaciones entre los militares y legionarios, la misión de la médico (una espléndida Ariadna Gil) en tiempos de guerra, la oscuridad, las imágenes nocturnas, los insurgentes como una amenaza que surge de la oscuridad en la altura de colinas amenazantes, y atención, el uso del polvo como un elemento cinematográfico que tiene importancia en la narrativa, y que trasciende su funcionalidad estética.
Si quieren una película de suspense puro, vayan a ver Zona Hostil. Una magnífica muestra de que el cine español ha abandonado por fin sus complejos.
        
            